不滿巴基斯坦強烈抵制法國 印媒：巴黎拒替幻象3/5型戰機升級

《查理週刊》（Charlie Hebdo）重新出刊、到學院教師遭憤怒學生斬首，法國政府與 伊斯蘭教世界之間的怒火似乎愈來愈嚴重。面對堅持言論自由權力的歐洲，更重視信仰的 穆斯林國家，相繼譴責與抵制法國產品，藉此表達對馬卡洪（Emmanuel Macron）政府的 不滿。

《印度斯坦時報》（Hindustan Times）報導，身為抵制發起國之一的巴基斯坦，總理伊 姆蘭（Imran Khan）的強烈言論，似乎惹惱了法國政府，內部人士透露，巴黎當局決定透 過拒絕協助巴國升級軍備，來表達其不滿的態度。 抵制範圍包含巴基斯坦現役的幻象3型（Mirage III）與5型（Mirage 5）戰機機隊，以及 海軍麾下的奧古斯塔級潛艦（Agosta-90B-class），都無法獲得法國原廠升級延壽協助。

此消息對該國空軍而言，無疑是一記嚴重打擊，因為服役多年至今，兩款舊型戰機目前僅 半數能維持飛行戰備狀態。 剛剛結束法國訪問行程，印度外交大臣什林格拉（Harsh Vardhan Shringla）向媒體表示 ，巴黎政府除了表達對抨擊總統馬卡洪（Emmanuel Macron）言論的關切外，也對新出售 給印度的疾風戰機（Rafale fighters）機密，提醒新德里嚴防鄰居竊取或破壞。

法國已通知同樣擁有現役疾風戰機的卡達，未來應該避免讓巴基斯坦籍的技術或地勤人員 維修保養，避免無意間造成印巴之間不必要的安全疑慮。

巴基躝癱用支国製老千20咪得囉

巴鐵，中國照驚西咩

用會自己爆炸中国戰機啦 反正咁撚老友

問支那買殲乜殲物咪得

巴基斯坦撚有咁多錢咩

支共當佢ATM禁錢罷了

欠住先囉
之後割個港口比支那
新殖民時代

伊斯蘭d賤種死返中東非洲啦